# Новый заход в игропром!

Игра представляет собой по механике представляет из себя довольно обычный товердефенс, но с некоторыми игровыми фишками *(которые разумеется были в других играх)*.

> Дальше идет малосвязный высер и многое будет непонятно, пока текст не прочитается **несколько** раз.

# Сюжет

## Основная идея

Средневековье паралелльной реальности.<br>
Спокойно жившее себе королество неожиданно становиться целью захвата инопланетянами, и им (людям) приходится обороняться, придумывая новые технологии.

## Смысловой контекст

На самом деле на геймплее сюжет никак не отображается *(или отображается, но я еще не придумал)*. 

Подается сюжет через 
1. Предигровая катсцена (показать как приземлились инопланетяне)
2. Предуровневая катсцена на ключевых уровнях (показать как босс готовиться к атаке)
3. Описание вражеских юнитов в специальном свитке или книге
4. Описание своих построек

## Геймплей и сеттинг

Как упомянуто выше сюжет происходит в средневековье. Цель инопланетных юнитов - захватить замок, который находится в центре карты. Выходят враги с различных краев карты, при этом игра делиться на:
* Континент
* Страны
* Регионы

**Континент** - весь большой мир, который отображется при открытии глобальной карты.

**Страны** - политическое разделение территорий на несколько частей, некоторые части континента не принадлежат какой либо стране.

**Регион** - минимальная управляемая единица, с которыми происходит взаимодейтсвие.

Все действие происходит на большом континенте, изначально у игрока будет доступно стартового размера страна, с которой можно взаимодействовать.
Например, можно захватывать пустые регионы для получения полезных ресурсов для получения пассивного бонуса, который можно реализовать например в виде бонусоной валюты в начале каждого уровня.

Цель игры будет захват всех територий или всех територий противников. Из-за этого будет доступен также и режим атаки на чужую територию, в которой нужно будет меняться ролями с ИИ и нападать на чужую територию. 

Аналогичным образом можно добавить возможность создания атакующих юнитов и в режиме обороны, чтобы дружественные юиты шли на встречу противникам для их замедления или уничтожения, что дает еще одну ветку развития. 

Из-за политической системы захвата территории также будет пошаговая система ходов, то есть вы по очереди с ИИ будете как либо действовать, например, ты можешь проигнорировать действия и копить ресурсы, но из-за этого противник может напасть.

Перед каждой волной показывается, с какой стороны будет нападение.

Цель игры защитить замок. Он стоит в центре пустого (изначально) поля. На поле можно и нужно размещать строения, которое стоят определенное количество валюты, которая добывается с помощью некоторых строений (ферма, шахта и т.д).

Так как поле изначально пустое это открывает простор для тактики.

Можно сделать лабиринт из специальных стен (специальные строения, которые не атакуют, имеют большой запас хп и игнорируются врагами(но есть небольшой шанс, что враги захотят сломать их)), и добавить различные турели (ближнего и дальнего боя). А можно ставить только боевые турели, чтобы враги были под постоянным огнем (но у турелей больше шанс нападения, если они находятся в непосредственной близи).

Также должна быть система прокачки турелей, сделать примерно 3 уровня, для каждой свой спрайт и анимация. Второй или третий апдейт делать по выбору, выбирать ветку прокачки, напимер, больная скорость атаки, но с меньшим уроном или медленная скорость атаки, но с большим уроном.

## Основной экран игры

По центру стоит замок. Снизу доступные для постройки здания:
* стены
* шипы (вешаются на стены)
* ферма или шахта
* турели дальнего боя (катапульты)
* турели ближнего боя (рыцари *хз думаю понятно*)

Вверху показаны количество доступной валюты, получения валюты в секунду, количество врагов на следующей волне и этот же счетчик использовать для отсчета убитых врагов на данной волне.

## Еще некоторые идеи

* Я помню некоторые игры с такой механикой, но всегда существовала проблема, что ты не можешь полностью застроить все стенами, потому что необходимо все равно оставлять какой-то проход для врагов. Предалагаю, дать в этом плане полную свободу, и если человек хочет полностью застраивать все, то позволить это ему делать, однако тогда все противники должны нападать на стену по ближейщему пути
> на самом деле тут огромный простор для проработки ИИ, нужно еще обдумать это.

* Разумеется тут огромный просто для доната. Например, сделать как это принято второй валютой какие-нибудт кристалы и за них проводить мощные апдейты турелей.